【引渡惡法●東京直擊】日籍和服模特兒號召反送中遊行：願為守護香港犧牲

今日是日本G20峯會的最後一日，日本和服模特兒平野鈴子在東京發起「與世界共同保護香港」遊行，從東京日比谷公園遊行到東京車站，有30多名日本人、在日港人和遊客參與。平野鈴子更指，只要香港政府一日不撤回逃犯條例，她就會每周末在日本東京舉辦遊行，與港人奮戰到最後一刻，「我願意為守護香港而死」。

相關新聞：【引渡惡法】守則列明律政司要考慮「公眾利益」 吳靄儀：不起訴示威者可行

特約記者 廖梓霖東京直擊

今年25歲的平野鈴子是和服模特兒，以一人之力，獨自向日本警方申請，在日本東京舉辦遊行，趁舉行G20峯會期間，呼籲世界共同保衛香港，阻止《逃犯條例》修訂。平野鈴子早前在社交媒體Twitter和facebook呼籲日本人和在日港人參與遊行，今日共有30多人參與，眾人高舉日本國旗和香港區旗，以及寫上「希望保衛香港自由」、「我愛香港」等示威牌，由東京日比谷公園遊行至東京車站，其間高叫「Stand up for Hong Kong」、「香港加油」等口號。眾人到達遊行終點東京車站後，一起獻唱聖詩《Sing Hallelujah to the Lord》聲援香港的示威人士。

平野鈴子是和服模特兒，今日特地穿上和服參加遊行，以顯示自己日本人的身份，「很想讓香港人知道日本人正支持香港」。平野鈴子指，早前從香港朋友口中得知香港人正力抗《逃犯條例》修訂，她遂在Twitter和facebook觀看香港人的示威情況，又因為香港眾志周庭在日本的電視節目呼籲日本人聲援香港示威者，促使她站出來代香港人向日本發聲，「我有很多香港朋友，也很喜歡香港，因此我想站出來。」她認為自己並非參與政治活動，「我只是想保護日本、保護香港。」

平野鈴子在6月中自費前往名古屋，在街頭以母語日語向日本人解釋香港人反對逃犯條例的原因。今日再自費印製示威標語，她認為逃犯條例並非只是與香港有關，「萬一逃犯條例通過，東亞地區也會沒有未來，因為香港會被中國侵蝕，會伸展到台灣，甚至東亞地區，我不希望看到這件事發生。」

平野鈴子更指，只要香港政府一日不撤回逃犯條例，她便會每周在東京舉辦遊行，希望引起日本以及國際社會的關注。她又稱已做好覺悟，「我願意為了日本、香港而犧牲。」

今日參與遊行的香港留學生、居日港人大多戴上口罩。在日本的大學生Jason是遊行的參加者之一，也是學民思潮的前成員，他認為G20齊集了全球多名的領導人，是香港人向世界展示撤回逃犯條例訴求的機會。為了聲援香港，Jason早前參與眾籌於《朝日新聞》、《日本時報》登報的義務繙譯，「作為香港人應該出一分力為香港做些事」。

香港遊客Terry今日帶上寫有「記你老母」的毛巾參與遊行，他指雖然日本遊行的人數無法與香港比較，但見到日本人也站出來聲援香港，令他覺得十分感動，因此出一分力參與遊行，令日本人更關注香港人的訴求。Terry更指，自己在旅行的過程中不斷透過Air Drop向附近的中國人以及日本人發放反送中訊息，今日帶上寫有「記你老母」的毛巾，則為宣洩警察暴力對待記者及示威者的不滿。

在日本居住8年的港人Winnie今日穿上日本傳統服裝參與遊行，她指目睹200萬香港人上街，一直都很想為香港出一分力，因此見到平野鈴子發起遊行便立即決定參與，她希望香港政府可以正視市民的聲音，撤回逃犯條例修訂。

日本人大城先生獨自拿著擴音器參與遊行，他指自己一直有在Twitter上關注香港眾志的成員周庭，得悉大量港人上街示威反對逃犯條例。他希望香港人知道日本市民的支持，因此今日特地參與遊行。

-----------------------------
七一遊行2019
主題：撤回惡法 林鄭下台
副題/口號：重啟政改 釋放所有政治犯 撤銷暴動定性 徹查612鎮壓
日期：2019年7月1日
集合時間：下午2時30分
遊行路線：銅鑼灣維園中央草坪至金鐘政府總部
主辦團體：民間人權陣線
-----------------------------
【登記做選民 7月2日截止】

突然!6月30晚立法會煲底集結!不要去灣仔送頭!

push

香港人到而家仲未識真正咁運用三角鐵馬

感動

幫推

係架妹已經正
仲要咁有正義感
已經夠贏9十幾條街

推